【台港無偈傾？】港府拖3個月唔發工作簽證 台駐港代表履新無期

原定7月赴香港履新的台灣駐港代表盧長水（原職銜為台灣陸委會香港辦事處處長），至今仍未獲港府核發工作簽證。由於香港駐台代表鄭偉源，已於7月底離任返港，港府也尚未派人繼任。面對兩地代表處負責人懸空1個月以上，陸委會今日表示，已啟動代理機制，會持續與港府溝通。

中央社報道指，陸委會今日下午舉行例行記者會，副主委兼發言人邱垂正表示，6月中旬發佈參事盧長水出任香港辦事處處長的消息，但至今港府尚未核發工作簽證。對於盧長水赴港進度，邱垂正表示，港府正在處理工作簽證申請案，陸委會將持續關切處理進度，並適時透過既有管道與港府積極溝通了解。在盧長水未赴任前，陸委會已啟動代理機制，以維持提供在港台人完善服務，並持續推動台港關係正常發展。

另據東森新聞雲報道，今年7月1日，陸委會完成組織改造，原香港事務局更名為香港辦事處，而台灣駐香港機構名稱仍叫「台北經濟文化辦事處」。至於盧長水早在馬英九執政時代，曾出任駐港代表，亦做過澳門「台北經濟文化辦事處」處長多年，目前在陸委會擔任參事職務。

台灣東森新聞雲/ 中央社

繼續做d多餘野表忠
我話撚左賤種太監基因一冇英國佬睇住就開始病發
洗唔甩
啱喇，繼續向西方show off

就係咁樣搞到雙十國慶冇得入去中山公園紅樓度升旗